% !TEX root = QuestionsDeCours.tex
\begin{frame}{Questions de cours sur le chapitre 5}

\small

{\bf Questions de cours :} 

\begin{enumerate}

\item Par un bilan de masse sur un volume élémentaire $\delta V = dx dy dz$, établir l'équation-bilan de masse locale.

\item Etablir le bilan intégral de quantité de mouvement sur un volume de contrôle fixe (formulaire, section  C.2, relation 6).

\item En déduire le bilan local de quantité de mouvement sous forme conservative (formulaire, section  C.2, relation 5).

\item Déduire de celle-ci l'équation de Navier-Stokes sous sa forme habituelle (formulaire, section  C.2, relation 4).

{\color{gray} Indications : il faudra utiliser les relations  (7) , (13) et (14) du formulaire, section E, et utiliser également le bilan local de masse.}

\item Retrouvez l'équation de Navier-Stokes sous sa forme habituelle en partant de l'équation de Cauchy  $\rho \myvec{a} = \rho \myvec{g}  + \myvec{div} ( \mytensor{\sigma})$. Précisez de manière synthétique toutes les étapes de la démarche.




\item Par analyse dimensionnelle de l'équation de Navier-Stokes, expliquez l'interprétation physique du nombre de Reynolds.

\item Comment se simplifie cette équation dans les cas respectifs $Re \ll 1$ et $Re \gg 1 $ ?

\end{enumerate}

{\em NB il n'est pas demandé d'apprendre par coeur toutes les formes des équations-bilan !}

\end{frame}

